[
    {
      "question": "Единица измерения для изменения размера элементов:",
      "option1": "dp",
      "option2": "px",
      "option3": "pt",
      "option4": "sp",
      "answer": 3,
      "difficulty": "Hard"
    },
    {
      "question": "Для чего используется система Gradle?",
      "option1": "Для настройки интерфейса программы Android Studio",
      "option2": "Для редактирования настроек проекта в режиме реального времени",
      "option3": "Для компиляции, построения и упаковки приложений и библиотек",
      "option4": "Нет правильного ответа",
      "answer": 3,
      "difficulty": "Medium"
    },
    {
      "question": "Какой метод запускает новый экземпляр компонента Activity?",
      "option1": "startMainActivity()",
      "option2": "startService()",
      "option3": "startIntent()",
      "option4": "startActivity()",
      "answer": 4,
      "difficulty": "Hard"
    },
    {
      "question": "Какое значение visibility нужно указать, чтобы View не отрисовывалась, но содержалась в разметке?",
      "option1": "visible",
      "option2": "invisible",
      "option3": "hidden",
      "option4": "gone",
      "answer": 2,
      "difficulty": "Hard"
    },
    {
      "question": "Какие веса нужно расставить на View внутри LinearLayout, чтобы они заняли 25%, 30% и 45% соответственно?",
      "option1": "6, 7, 9",
      "option2": "3, 4, 5",
      "option3": "5, 6, 9",
      "option4": "4, 5, 7",
      "answer": 4,
      "difficulty": "Easy"
    },
    {
      "question": "С помощью какого атрибута можно выравнивать дочерние элементы по центру?",
      "option1": "gravity = “center”",
      "option2": "layout_below = “center”",
      "option3": "orientation = “center”",
      "option4": "layout_gravity = “center”",
      "answer": 1,
      "difficulty": "Medium"
    },
    {
      "question": "Что значит атрибут hint в представлении EditText?",
      "option1": "жирный шрифт",
      "option2": "подчеркнутый текст",
      "option3": "подсказка для ввода текста",
      "option4": "определение текста",
      "answer": 3,
      "difficulty": "Medium"
    },
    {
      "question": "Назовите значение у атрибута inputType EditText, который автоматически исправляет вводимый текст:",
      "option1": "textWordCorrect",
      "option2": "textCorrect",
      "option3": "textCapWords",
      "option4": "textAutoCorrect",
      "answer": 4,
      "difficulty": "Hard"
    },
    {
      "question": "Назовите атрибут у ImageView, который определяет путь для загрузки изображений:",
      "option1": "source",
      "option2": "src",
      "option3": "scr",
      "option4": "path",
      "answer": 2,
      "difficulty": "Easy"
    },
    {
      "question": "Какое значение layout_height нужно указать, чтобы View было таким же по ширине, что и контейнер, в котором он находится?",
      "option1": "match_parent",
      "option2": "wrap_content",
      "option3": "350dp",
      "option4": "wrap_parent",
      "answer": 1,
      "difficulty": "Hard"
    }
]